全球破7200例170死 WHO秘書長：全球需要感謝中國

中國武漢肺炎疫情爆發到現在仍無法掌控，確診病例持續上攀。中國湖北省今天凌晨通報，新增1032起確診病例，37人喪生，使全球至今天（1/30）清晨7時累計已達7277例、170死，死者全在中國境內。台灣目前已有8起確診病例，所幸29日未再新增個案。芬蘭當局29日宣布首起武漢肺炎確診病例，患者是一名來自中國武漢的32歲女遊客，這是北歐地區首見確診病例。日本29日晚新增1起確診病例，為大阪女性居民，是前一天證實染病的遊覽車司機隨車導遊，日前也同車帶過武漢團；另中東阿拉伯聯合大公國29日也傳首例，且為家戶感染，個案一口氣傳染3位家屬。

世界衛生組織秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在台灣時間今天凌晨召開記者會，大力稱讚中國的防疫工作，呼籲其他國家向中國學習，也認為全球要感謝中國分享病毒資料及控制疫情。

截至29日晚間11時30分，全球確診病例已達6166起，包括日本在29日晚新增1起確診病例，為大阪女性居民，是28日證實染病的遊覽車司機隨車導遊，2人同車帶過武漢團。

另德國29日新增3起確診病例，是與首例密切接觸者，也是歐洲首波本土病例。目前除中國外，共有台灣，越南、日本、德國、阿拉伯聯合大公國等5國出現本土病例。

此外，日本和美國派出的撤僑專機29日已先後搭載僑民返國，其中日本首架撤僑包機29日早抵達東京，機內有4人出現發燒咳嗽症狀，直接送往醫院進行隔離治療，其他乘客也會全部進行病毒檢測，並被要求2周內避免外出；南韓則將在30日及31日派出包機撤僑；澳洲政府29日宣布，計劃撤離住在中國湖北省約600名僑民，但這些人不能立刻返回澳洲本土，而是得在收容難民的「聖誕島」隔離。

另根據CNBC報導，有白宮官員通知所有航空公司執行長，美國正考慮全面暫停來往中國航班，而最多中國航線的美國聯合航空（United Airlines）日前已宣布，受疫情影響，前往中國機位預訂需求下降，決定自下月1日至8日，暫停24個來往中美航班，包括赴北京、香港及上海的航班。（綜合報導）

多謝支那

感謝佢送大禮

真係多撚謝

學習佢老母咩，全世界都傳開曬，仲有真係on9先會信只死170人

哈哈哈
有咩值得學呀⋯⋯
輸出病毒呀⋯⋯

多謝中國

屌你老母 死垃圾

非洲狗咪就係俾中國推上去做呢個位既死仆街，咁講野不意外啦

埃塞俄比亞奶共狗

我成日都覺得係諷刺緊佢

每次出場都要讚中國，奶共狗

WHO名存實亡

中國世界衛生部

多謝佢送大禮

多謝佢主動人口清洗？

感謝祖國送大禮

雞珍

呢隻黑旗係啜住支那習粒春核上位的。

其他國家只要學下點樣控制言論自由 新聞自由就可以成功抗疫

你知唔知你好假? 係咁大叫好好味呀

多謝甴近平

屌你老母難聽過粗口

佢唔講埋

事件不十全十美， 經一事長一智

有進步空間

人衰狗臭冇人鬥

力加同你做朋友

原文係真係big thanks to China?

多撚謝曬食蝙蝠

火化咗唔計

尋日6千 今日7千
仲要感謝中國？
黑鬼你奶到咁盡？

讚賞佢偷加拿大病毒 然後測試係自已國民👍

多撚謝

曲到直我見得多

直到曲真係好少見

多撚謝主隆恩

奶到傻撚咗

感謝中国輸出病毒
定係人型生化武器

大難當前 who條友何解係咁奶

直到曲

條友收中國錢

條友一定收咗中共錢啦！

遲早被判反人類最

支那=神
你國家有瘟疫係神嘅考驗

一不離二，二不離三，預先多撚謝

屌你老母
多撚謝啊真係

陳馮富珍都唔會咁直接多次無恥地吹捧支那
一黎 作為中國香港人要避嫌
二黎 華人性格無恥度有個普 喺國際社會鳩up一兩次就算 唔會日日吹奏

落後國家黑人真係腐敗到痴線
收咗錢真係咩面都唔要

多撚謝晒

曲定直

生化危機，重要多謝佢收咗幾多錢呀

依個真 所有聯國嘅野有芝麻參一腳都會柒

好地地奧運公平競賽 佢又迫啲細路出嚟玩
叫男人扮女人跑都夠膽死

世衛依家含撚含到出曬面，無野搵野嚟讚
係咁叻做防禦措施就唔會傳到出嚟啦真係
都仲未計佢自己整隻病毒玩鳩全世界

香港學習封關先啦

多謝人民幣

睇標題以為串緊支那，睇埋內文難分曲直

我知
我意思係佢句嘢假到我覺得係諷刺緊佢啫

當年啲官叫做重有基本人性

*譜

感謝黨. 原本出球七十八億人會出事，宜家得七千二咋。謝主隆恩！

滅到中共先會講
WHO都奶共on9㗎

死黑鬼個腦塞撚住咗？

條契弟靠中國先上到位

你個名配張圖

偷完人地用嚟做科學研究嘅病毒，自己就用嚟做生化武器點知自己on9病毒外洩害死咁多人 全世界仲要多謝你？

佢之前係埃塞俄比亞外交部長,
你諗下埃塞俄比亞/外交部長/一帶一路3樣野有咩關係

一嚟非洲好多地方都俾中國滲透咗
二嚟可能本身非洲本身防疫太過垃圾
搞到依家見到嚿冇咁臭嘅屎就覺得佢香

槍殺都唔計

埃賽窮鬼黑鬼外交部長嚟㗎！為錢啫！

WHo真係好撚樣衰

咁樣就係做得好？

條友奶夠未？

書中自有黃金屋 書中自有顏如玉 大人

香港獨立是唯一出路

死黑鬼nigger

多撚謝謝喎

條撚樣講既野只可當笑話睇

死Nigga返去奶支那屎眼啦
日日衝出嚟吠
垃圾nigga真係垃圾nigga

感謝黨

感謝黨！

如果屬實，中國或成最後贏家

屌你老母臭閪支慰

全球要感謝中國分享病毒及沒有控制疫情。

多謝支那國

奶到雪雪聲

毅進仔會信毅進制

多撚謝哂

多謝佢整隻毒出嚟

更加顯得佢講廢話，如果佢見到武漢d醫護嗌晒救命，d人想逃亡，就唔係咁講.......

個黑鬼收左幾多錢

其實佢係咪用緊暗黑兵法要支那滅國

講完就可以袋穩啲錢

唔再演了

...
There have been reports from China questioning whether the country has been accurately documenting all deaths tied to the outbreak and how prepared it was to handle an emerging pathogen. But WHO Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus, who had just returned from meeting with Chinese leaders in Beijing, including President Xi Jinping, told reporters Wednesday that Chinese officials had shown they were committed to combating the transmission of the virus and demonstrated cooperation with other countries to stem its global spread.

“Its actions actually helped prevent the spread of coronavirus to other countries,” Tedros, as he is known, said about China. He said he was “very impressed and encouraged by the president’s detailed knowledge of the outbreak.”

...

Ryan and Tedros both lauded China’s efforts to control the virus’ spread, with Ryan saying they had “never seen the scale, the commitment of an epidemic response at this level” and that China was “taking extraordinary measures in the face of what’s an extraordinary challenge.”

They highlighted how Chinese scientists very quickly isolated the virus and shared its genetic sequence publicly, allowing health authorities around the world to study the virus and build diagnostic tests for it. They said that it was China that alerted German officials to investigate what became the first determination of human-to-human transmission of the virus in Europe.

China has also agreed to allow a WHO mission of international experts into the country to assist with its investigation and response. The WHO is now working to put that team together, Tedros said.

The WHO officials spoke generally in their praise for the Chinese response and did not specifically address the massive quarantine of millions of people that China has imposed in areas where the virus has been spreading most. Some experts have questioned the effectiveness of such a policy, arguing that halting travel in and out of these locations lumps sick and healthy people together; could strike fear in people and dissuade them from seeking care; requires a massive amount of resources that could be used in the response in other ways; and could slow the transport of needed medical supplies.

多撚謝黨為全球帶黎病毒
呢句野唔知值幾多億呢

多謝佢整嚿屎出嚟

感謝領導 感謝党

誰得病的記得去埃塞俄比亞觀光

真心唔知佢收左幾多錢先講得出啲咁既野

7736.了

條nigga 一定有受賄

控制好數字咪控制到疫情囉

我屌你老母

搞到人死左仲要多謝佢
真係吹到啤一聲

其實都冇乜國家理WHO
得中國同佢互打飛機

無人會信你。搞臭個朶

零死亡，沒事兒

多謝佢地食蝙蝠

感謝中國輸出病毒真係無得輸

大力稱讚中國的防疫工作，呼籲其他國家向中國學習，也認為全球要感謝中國分享病毒資料及控制疫情。

Biohazard XI

一起身就又多咗過千宗

以後唔洗揩冰揩草，揩人民幣就得啦。

由陳馮富珍上已經知係奶共組織

中蟈特別版

佢講笑喳下話

世衛聯乘終國，呢次疫症想唔大爆發都幾難，各國真係要自求多福

Barcode 係 19890604

多撚謝喎低等支那種

世衛已經淪為支那附屬公司

united停8日飛香港
大撚鑊

我無食野味
班pk亂咁傳播病毒
我仲要多謝佢？
個腦有事?

學佢散播全球？

似係真心膠

未睇醫生果d唔計 唔係死係床又唔計 唔係醫院死又唔計 咁其實邊d先計

感謝佢食野味

雪雪聲之最

洗唔洗奶到咁出面 肉鳩酸

佢個位係咪淘寶淘返嚟？

抗疫保命
推翻暴政

死力架

真係多得你唔少

咪發夢，佢真心膠黎

世衞發生咩事，好似咩都無做過

你死嗰陣記得多謝中國

曲突徙薪亡恩澤 焦頭爛額為上客

厲害了，我的毒

支那:燒村死嘅係蟻民 唔係人

去埋湖北感謝喇

其實呢句可以做文宣帶動其他人情緒?

who?
真係屌你老母
肺炎中國傳出黎仲要人向佢學習?
on9架?

學習隱瞞疫情散播病毒？

多謝你支爆

diu而家大家都當香港=中國, 禁撚埋我地去其他國家, 同時比緊中國人落黎
我地究竟做錯D咩...

呢句野俾左幾多錢？

細喂 由伊波拉病毒後失去公信力。
政治利益行頭，世界衛生排後。

班非洲佬死全家未

改名叫CHO啦屌你

[合法罷工 ， 助己助人] [染病的你、升官的他]
[少部份醫護已開始罷工、請珍惜機會、接力更多人響應]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/酒店/運輸/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

7200?打少左3個0?

奶共奶上腦
WHO執柒左佢啦

轉頭分分鐘譴責埋美國，話佢地流感防疫意識唔夠，所以有1800萬人奶嘢6000人死，要佢哋向中国學習。

聯合國一早收皮

躝返非洲啦死力架

信黨便沒事的了！

中國搞出嚟, 佢應份要做架!

屌
直情強国官方咁

(真攬炒聯署)要求美國禁止中国和香港人入境美國

大家快簽, 攬炒聯署

垃圾世衞

多謝佢地係實驗室流出黎殺人？

有時被人種族歧視，真係自己攞嚟

譚德塞正仆街

屌你老母叫美國為首杯葛呢個垃圾組織啦

舔共者

收皮啦生蕃巫醫

屌佢老母，越睇越嬲

叻架係蠢啲

力架

真
多撚謝晒

全部都係基本野
非洲佬

條友唔係奶共真係無人信，有無方法搵人查佢背後收咗中共幾多錢

感謝你老母

其實支衛而家除左支那同非洲收賄啲國家圍爐之外仲有無人理

感謝你老母啦，原本無事變有事仲要我再講感謝？ 食屎啦who

source:

送大禮真係多撚謝

感謝党

我覺得已經冇人想理who講咩…

WHO不如改名做WFC啦

屌你老母世衛，你檯底收撚咗幾多錢呀

痴撚線

仲唔快啲邀請武漢人去埃塞俄比亞，國家級款待佢地，多謝點可以淨係得把口

難聽過粗口

歐美各國真係心唸都on9既

奶共奶到

未公開之前已經爆及左 啲人死左都唔知咩事

向支那學習整啲病毒出嚟

佢係唔係睇依D野睇上腦

世界盃投票做馬又係啲落後國家賣票做成

繼續唔好封 乜都唔好做
香港人唔出街 唔返工

Good job Nigger

仆街非洲nigga奶共奶到人性都冇埋 食屎啦

感謝中國分享病毒

瀨到雪雪聲

係呀，真係多得中国唔少

仆街非洲狗仲唔搬去支那住

唔知呢條友死左未

非洲人真係最垃圾

收皮啦死垃圾

死非洲人係咪奶支那上位

奶傻咗。佢鳩up冇咩國家理

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選

邊個敢唔多謝食我一機武漢人

多謝中國輸出病毒
who先有有機會出黎廢up

幅圖

收左幾多黑金？

咪同收何志平錢啲非洲佬一樣
收人民幣收到風山水起
直情當支那係祖國咁滯

何志平單案都證據確鑿
支那用咗好多錢賄賂班非洲佬